<resources>
    <string name="app_name">cookbook</string>
    <string-array name="mealTypes">
        <item>Бульон и супы</item>
        <item>Горячие блюда</item>
        <item>Салаты</item>
        <item>Закуски</item>
        <item>Напитки</item>
        <item>Выпечка</item>
    </string-array>
    <string-array name="soups">
        <item>Суп-пюре из кабачков</item>
        <item>Французский тыквенный суп </item>
        <item>Борщ</item>
        <item>Щи "Успенские" с солеными огурцами</item>
        <item>Греческий суп с фрикадельками</item>
        <item>Гороховый суп-пюре</item>
    </string-array>
    <string-array name="soupRecipes">
        <item>Ингридиенты:\n
            Бульон (куриный) — 1 л\n
            Сливки — 200 мл\n
            Масло растительное — 2 ст. л.\n
            Чеснок — 1-2 зуб.\n
            Лук репчатый — 1 шт\n
            Морковь (1 среднюю или 2 маленькие молодых морковки) — 1-2 шт\n
            Картофель (у меня 1 большая картофелина) — 1-2 шт\n
            Кабачок (молодой) — 4-5 шт\n
            Специи (соль, перец)\n
            Гренки\n
            Рецепт:
            Кабачки, картофель, морковь, лук почистили.
            В кастрюле разогрели растительное масло, обжарили раздавленный чеснок с луком.
            Нарезали кабачки, картофель, морковь и отправили в кастрюлю.
            Помешивая, тушим минут 7.
            Добавляем куриный бульон и доводим до готовности овощей.
            Разогреваем сливки, у меня 20%
            Отлить бульон, отставить, а овощи взбить блендером до пюре.
            В кастрюлю с овощами добавляем горячие сливки и бульон до нужной консистенции, прогреваем, помешивая. Вот и всё.
            Кастрюлю накрыть полотенцем, дать потомиться, настояться.
            Тем временем поджарили гренки на сухой сковороде.
            Осталось разлить по тарелкам и восхищаться вкусным супчиком.
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Тыква — 500 г\n
            Картофель — 300 г\n
            Лук репчатый (крупный) — 1 шт\n
            Сельдерей корневой (не обязательно, добавила от себя) — 50 г\n
            Масло растительное — 1 ст. л.\n
            Молоко — 1,5 стак.\n
            Имбирь (свежий или 0,5 ч. л. молотого сухого) — 1 ч. л.\n
            Соль (по вкусу)\n
            Перец черный ( молотый по вкусу)\n
            Сухарики (пшеничные) — 100 г\n
            Рецепт:
            Подготовить продукты. Картофель, сельдерей и тыкву вымыть и очистить, у тыквы удалить семена. Нарезать небольшими кубиками. Лук очистить и мелко нарезать.
            В кастрюле с толстым дном разогреть масло и обжарить лук до прозрачности около 3-4 минут.
            Добавить к луку овощи.
            И залить кипятком так, чтобы он только покрыл их. Посолить по вкусу и варить на маленьком огне до мягкости около 15-20 минут.
            Отвар слить, а овощи взбить в блендере до однородного пюре.
            Вернуть овощи в кастрюлю
            Развести горячим молоком до нужной вам консистенции. Прогреть на среднем огне минут 5-10.
            Поперчить по вкусу, добавить имбирь, перемешать.
            Подавать горячим с пшеничными сухариками. Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты на 6 порций:\n
            Мясо (либо мякоть с небольшим жирком, либо мозговая косточка с мясом) — 400 г\n
            Картофель (зависит от кастрюли. У меня средняя) — 5 шт\n
            Свекла — 3 шт\n
            Морковь — 3 шт\n
            Капуста белокочанная / Капустa — 1 вилок\n
            Помидор (большой) — 1 шт\n
            Уксус — 2 ст. л.\n
            Сахар — 1 ст. л.\n
            Соль\n
            Укроп\n
            Чеснок\n
            Рецепт:\n
            Мясо поставить вариться.
            Когда мясо сварится, добавить очищенный картофель
            Минут через 5 добавить нашинкованную капусту. Крышку прикрыть не полностью.
            Сковороду разогреть, налить немного растительного масла. Выложить натёртые на КРУПНОЙ терке морковь и свёклу. Сразу влить 2 ст. л. уксуса (если используется эссенция, то нужно разбавить) и 1 ст. л. сахара. Перемешать, накрыть крышкой и оставить тушиться минут на 15.
            ВАЖНО! Именно тушиться, а не жариться.
            Если свёкла не очень сочная, добавить пару ложек бульона.
            В конце положить тёртый на тёрке помидор.
            Когда капуста и картофель практически будут готовы, выложить к ним тушёные морковь и свёклу. Всё перемешать. Оставить томиться на ОЧЕНЬ МЕДЛЕННОМ огне для насыщения.
            ГЛАВНОЕ, ЧТОБЫ БОРЩ НЕ ЗАКИПЕЛ, ИНАЧЕ ТЕРЯЮТСЯ И ВКУС И ЦВЕТ.
            Готовый борщ посыпать рубленым укропом и чесноком.
            Накрыть крышкой и дать ещё немного настояться
            Готовый борщ разлить по тарелкам, по желанию добавить сметаны.
            Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Капуста белокочанная / Капустa — 300 г\n
            Горошек зеленый (маленькая) — 1 бан.\n
            Огурец соленый — 2 шт\n
            Картофель — 4 шт\n
            Помидор — 2 шт\n
            Перец болгарский — 1 шт\n
            Морковь — 1 шт\n
            Сельдерей корневой (кусочек, по желанию)\n
            Лук репчатый — 1 шт\n
            Чеснок (по желанию) — 3 зуб.\n
            Соль — по вкусу\n
            Перец черный — по вкусу\n
            Лист лавровый — 3 шт\n
            Рецепт:\n
            Овощи вымыть и очистить. Лук измельчить. Морковь, корень сельдерея, перец и огурцы нарезать соломкой. Помидоры нарезать кубиками. Чеснок пропустить через пресс.
            На растительном масле спассеровать лук,
            Добавить морковь и сельдерей, обжарить.
            Добавить сладкий перец, жарить еще с минуту.
            Положить нарезанные ломтиками помидоры. Потушить на маленьком огне до готовности.
            Картофель нарезать брусочками. Капусту тонко нашинковать.
            Огурцы припустить в небольшом количестве воды до мягкости.
            Пока тушится зажарка в кастрюлю с кипящей водой (2,5-3 л в зависимости от величины овощей) заложить нарезанный картофель. Довести до кипения и варить 3 минуты. Всыпать нашинкованную капусту, варить 5 минут.
            Добавить нарезанные соломкой огурцы, варить 2 минуты.
            Затем добавить горошек вместе с жидкостью, зажарку, соль и перец, лавровый лист, варить все вместе 5 минут. Снять кастрюлю с огня, добавить чеснок, накрыть крышкой и дать настояться 15 минут.
            При подаче посыпать свеженарезанной зеленью и зеленым луком. Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты на 4 порции:\n
            Фарш мясной — 500 г\n
            Рис — 2/3 стак.\n
            Лук репчатый (в фарш - 1шт, в суп - 1шт, головки средние) — 2 шт\n
            Морковь — 1 шт\n
            Яйцо куриное (в фарш - 1шт, в соус - 2шт.) — 3 шт\n
            Вода — 1,5 л\n
            Лимон — 1 шт\n
            Мука пшеничная / Мука — 1 ст. л.\n
            Петрушка — 1 горст.\n
            Масло оливковое\n
            Соль\n
            Перец черный\n
            Рецепт:\n
            Соединить в удобной ёмкости мясной фарш, рис, мелко нарезанный лук, одно яйцо, соль, перец, зелень и несколько ложек воды.
            Сформировать небольшие фрикадельки размером с грецкий орех.
            В масло положить мелко нарезанный лук, немного его обжарить и добавить морковь.
            Через некоторое время залить горячей водой.
            Положить фрикадельки в кастрюлю и оставить на огне на 30 минут.
            А тем временем можно заняться приготовлением лимонно-яичной смеси.
            Взбить по-отдельности яичные белки и желтки. Добавить в желтки лимонный сок.
            Соединить белки и желтки, осторожно всыпать муку. Размешать смесь так, чтобы не было комков.
            Так выглядит смесь.
            Теперь необходимо ввести смесь в суп, но для этого надо сначала немного подогреть яичную смесь, добавив немного жидкости из кастрюли (это делается для того, что бы не свернулись яйца).
            Ввести подготовленную смесь в суп.
            На очень маленьком огне оставить суп на две минуты, осторожно перемешать.
            Суп по-гречески готов!!! Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты на 4 порции:\n
            Бекон (или грудинка) — 300 г\n
            Морковь — 1 шт\n
            Лук репчатый — 1 шт\n
            Горох (сухой) — 1 стак.\n
            Соль — по вкусу\n
            Масло сливочное — по вкусу\n
            Рецепт:\n
            Горох залить водой (примерно 1,5 л) и оставить часов на 5. Затем в этой же воде отварить в течение 1,5 ч. На самом деле, время приготовления зависит и от сорта гороха. Вполне возможно, что хватит и часа. Нужно пробовать, чтобы он был мягкий. Если сомневаетесь, то лучше варить 1,5 часа.
            Лук очистить и мелко нарезать. Морковь очистить и натереть на крупной терке. Спассеровать их вместе на сливочном масле. Добавить их к гороху за 15 минут до готовности.
            Бекон нарезать кубиками и обжарить в сливочном масле.
            Горох с овощами вместе с жидкостью перелить в блендер и превратить с его помощью в пюре.
            Перелить обратно в кастрюлю, добавить обжаренный бекон и довести до кипения. Досолить по вкусу.
            Приятного аппетита!
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="hotMeals">
        <item>Буженина в рукаве для запекания</item>
        <item>Зразы "Птичье молоко"</item>
        <item>Запеканка из риса и кабачков</item>
        <item>Котлеты из духовки</item>
        <item>Котлеты из сосисок и сыра</item>
        <item>Рис с чесноком по-японски</item>
    </string-array>
    <string-array name="hotMealRecipes">
        <item>Ингредиенты:\n
            Свинина (одним куском) — 700-800 г\n
            Соль — 2-3 ч. л.\n
            Перец черный — по вкусу\n
            Специи — по вкусу\n
            Чеснок — 2-3 зуб.\n
            Вода — 1 л\n
            Лист лавровый — 2 шт\n

            Рецепт:\n
            Вот что нам понадобится.
            Воду довести до кипения, посолить, поперчить, добавить лавровый лист и специи по вашему вкусу. У меня были "прованские травы", красный перец и молотый кориандр. Размешать.
            Воду полностью охладить и положить в нее мясо. Вода должна полностью покрывать мясо. Накрыть пленкой и поставить в холодильник минимум на 3 часа, можно на ночь.
            Мясо вынуть, обсушить, слегка посолить, поперчить, натереть специями. Сделать надрезы и поместить очищенный и нарезанный чеснок.
            Духовку разогреть до 190 градусов. Мясо поместить в рукав для запекания, сверху положить лавровый лист из маринада.
            Закрыть рукав специальными ленточками, сделать около 3-4 отверстий в рукаве.
            Выпекать около 1 часа в разогретой духовке. Через час можно срезать верхушку рукава, чтобы буженина зарумянилась.
            Подавать горячим или холодным.
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Молоко — 1/3 стак.\n
            Мука пшеничная / Мука — 0,5 стак.\n
            Масло сливочное — 1 ст. л.\n
            Яйцо куриное (1 вареное вкрутую в начинку + 1 сырое в кляр) — 2 шт\n
            Сыр твердый (тертый) — 50 г\n
            Фарш мясной (у меня говяжий) — 300 г\n
            Соль — по вкусу\n
            Перец черный — по вкусу\n
            Хлеб (белый, в фарш) — 1 ломт.\n

            Рецепт:\n
            Приготовить фарш, как на котлеты. Я смешала фарш, размоченный хлеб, соль и перец.
            Теперь готовим начинку для зраз: вареное яйцо натереть на терке, добавить тертый сыр, соль и перец.
            Добавить сливочное масло, все тщательно перемешать.
            Готовим зразы: берем 1 ст. л. фарша, в середину кладем 1 ч. л. начинки.
            Края защипнуть и аккуратно скатать в шарик.
            Немного приплюснуть.
            Готовим кляр: взбить молоко, яйцо, муку, соль и перец; консистенция - как жидкая сметана.
            Зразы обмакнуть в кляре, положить на горячую сковороду, жарить с двух сторон до золотистого цвета.
            Довести зразы до готовности в горячей духовке при температуре 220 градусов примерно 15 минут (можно один раз перевернуть, чтобы не высушился кляр).
            Подавать на стол.
            Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Рис (длиннозерный) — 1/3 стак.\n
            Масло оливковое — 2 ч. л.\n
            Лук репчатый (небольшой) — 1 шт\n
            Кабачок (или цуккини, среднего размера, тертый) — 1 шт\n
            Яйцо куриное — 3 шт\n
            Сыр твердый (тертый) — 3/4 стак.\n
            Пармезан (тертый, можно и без него) — 2 ст. л.\n

            Рецепт:\n
            Разогрейте духовку до 180 градусов. Смажьте маслом посуду, в которой будете выпекать. Выстелите ее бумагой для выпечки.
            Рис залейте 2/3 стакана воды и поставьте на огонь. После закипания уменьшите огонь и варите 10-12 минут. Снимите с огня и оставьте под крышкой на 3 минуты.
            В сковороде разогрейте масло, добавьте лук. Готовьте, помешивая, 3-5 минут до мягкости.
            Переложите в большую миску, добавьте кабачки, рис, яйца и 1/2 стакана сыра. Хорошо перемешайте.
            Добавьте соль, перец по вкусу.
            Выложите получившуюся смесь в подготовленную форму для запекания. Посыпьте пармезаном и оставшимся сыром.
            Запекайте 30-35 минут, пока не схватится.
            Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Котлеты из духовки</item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Мука пшеничная / Мука (4 ложки для теста +для панировки) — 4 ч. л.\n
            Яйцо куриное (1 шт для теста+1 шт для панировки) — 2 шт\n
            Сосиска — 4 шт\n
            Сыр твердый (тертый) — 200 г\n
            Сметана — 1 ст. л.\n
            Хлопья кукурузные (не сладкие) — 200 г\n

            Рецепт:\n
            Сосиски мелко режем
            Добавляем тертый сыр +1 яйцо+Сметану+4 ст. ложки муки, можно немного чеснока, если любите.
            Хорошо перемешиваем
            Кукурузные хлопья хорошо размять. Хлопья несладкие!!!
            Формируем небольшие котлетки. Обваляем их сначала в муке, затем в яйце.
            Затем в хлопьях
            Жарим на сковороде с разогретым маслом с двух сторон до золотистой корочки
            Вот так все просто и быстро.!!! Приятного аппетита!!!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Рис — 200 г\n
            Чеснок — 5 зуб.\n
            Масло растительное — 1 ст. л.\n
            Лук зеленый — 1 пуч.\n
            Яйцо куриное — 2 шт\n

            Рецепт:\n
            Рис предварительно отвариваем до полуготовности. Рис используем ТМ "Мистраль"
            Мелко режем и обжариваем чеснок
            Добавляем и обжариваем рис
            Кладем яйца, перемешиваем
            Добавляем зеленый лук, обжариваем минуты 2, добавляем немного воды, накрываем крышкой. Готовим еще 10 минут.
            Подаем с соевым соусом. Приятного вам аппетита!
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="salads">
        <item>Салат "Новогодний"</item>
        <item>Салат из сыра, яиц и свеклы</item>
        <item>Салат "Старый град"</item>
        <item>Салат "Улeт!"</item>
        <item>Салат "Чезаре"</item>
        <item>Расплющенный салат</item>
    </string-array>
    <string-array name="saladRecipes">
        <item>
            Ингредиенты:\n
            Салат\n

            Листья салата / Салат (или 1/3 пекинской капусты) — 1/2 пуч.\n
            Перец болгарский — 1 шт\n
            Лук красный — 1/2 шт\n

            Заправка для салата\n

            Майонез — 4 ст. л.\n
            Соевый соус — 1 ст. л.\n
            Чеснок — 1 зуб.\n
            Сок мандариновый (из половинки мандарина)\n
            Перец черный — по вкусу\n

            Крутоны\n

            Масло оливковое — 2 ст. л.\n
            Соевый соус — 1 ч. л.\n
            Приправа (прованские травы) — 1 ч. л.\n
            Чеснок — 1 зуб.\n
            Батон (3 ломтика) — 3 шт\n

            Сырные шарики\n

            Сыр творожный (или фета, Фетакса) — 100 г\n
            Зелень (укроп, петрушка, базилик) — 2 ст. л.\n
            Чеснок — 1 зуб.\n

            Маринад для куриного филе\n

            Филе куриное (у меня в этот раз грудка индейки) — 200 г
            Кунжут (черный или белый) — 2 ст. л.\n
            Масло оливковое — 1 ст. л.\n
            Соевый соус — 2 ч. л.\n
            Перец черный — по вкусу\n

            Рецепт:\n
            У салата несколько составляющих, которые нужно подготовить заранее - куриное филе, крутоны и сырные шарики. Приготовьте эти 3 ингредиента и храните в емкостях под крышкой. В час Х достаточно нарезать овощи, добавить заготовки и полить заправкой.
            Итак, готовим крутоны. Нарежьте небольшими кубиками батон. Смешайте оливковое масло, соевый соус, прованские травы и измельченный чеснок. Добавьте кубики батона, перемешайте.
            Обжарьте на сковороде или подсушите в духовке.
            Куриное филе (у меня в этот раз грудка индейки) нарежьте тонкими брусочками, полейте оливковым маслом, соевым соусом, посыпьте ч. м. перцем и кунжутом (черным или белым). Оставьте для маринования на 20-30 минут.
            Обжарьте на сковороде до готовности. Не засушивайте! Кусочки курицы должны оставаться нежными и сочными.
            Для сырных шариков можно использовать творожный сыр или фету (Фетакса в баночках). Смешайте творожный сыр, мелко нарубленные зелень и чеснок, ч. м. перец.
            При помощи влажных рук скатайте маленькие шарики размером с фундук. Можно при помощи двух чайных ложек сделать форму клецок.
            Нарежьте тонкими полосками болгарский перец, полукольцами - красный лук, салат порвите руками или нарежьте лентами. Вместо салата можно использовать пекинскую капусту или салат Айсберг.
            Для заправки смешайте майонез, чеснок, ч. м. перец, соевый соус и сок из половинки мандарина.
            Смешайте овощи, салат и курицу. Крутоны и сырные шарики кладутся последними, сверху. Полить заправкой.
            П. С. Количество соевого соуса и чеснока можно уменьшить.
            В кафе этот салат нам подавали порционно, украсив долькой мандарина.
            Я иногда тоже так делаю, это выглядит красиво и празднично.
            Но и просто на большом плоском блюде салат выглядит превосходно!
            Соевый соус играет в этом салате не последнюю роль, он придает вкус и пикантный аромат и крутонам, и курице, и заправке.
            С наступающими праздниками!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Лук зеленый (можно любую зелень, у меня укроп)\n
            Чеснок — 2 зуб.\n
            Сыр твердый — 200 г\n
            Яйцо куриное (отварное) — 2 шт\n
            Свекла (запеченная или отварная) — 1 шт\n
            Соль\n
            Перец черный\n
            Майонез\n

            Рецепт:\n
            Свеклу помыть, обсушить, завернуть в фольгу и запечь в духовке при температуре 180-200 гр., примерно 1 час (если протыкается свекла вилкой или зубочисткой - значит, готово). Можно, конечно, и отварить, но запеченная вкуснее.
            Сыр и свеклу натереть на крупной тёрке, яйца порубить кубиками, добавить выдавленный чеснок, соль, перец, заправить майонезом, перемешать, посыпать зеленью.
            Всё! Приятного аппетита!!!
            Противникам майонеза предлагаю сделать заправку из йогурта, горчицы и оливкового масла. А я всё-равно заправлю майонезом!!! )))
            Если у Вас осталась лишняя запеченная свекла, не разворачивайте её, в фольге она может храниться в холодильнике несколько дней.</item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Филе куриное — 250 г\n
            Помидор (Крупный, не водянистый) — 3 шт\n
            Шампиньоны — 200 г\n
            Лук репчатый (средний) — 1 шт\n
            Сыр твердый — 150 г\n
            Маслины (без косточек) — 1 бан.\n
            Майонез — 200 г\n
            Масло растительное (для жарки)\n

            Рецепт:\n

            Куриное филе отвариваем и даем остыть.
            Грибы и луковицу режем средними кубиками.
            На растительном масле жарим 5 мин. грибы, добавляем лук и доводим до готовности. Даем остыть.
            Помидоры и сыр режем длинной соломкой. С помидоров сливаем лишнюю жидкость.
            Курицу режем, как сыр с помидорами.
            Маслинки режем кружочками. Достаточно одной маленькой баночки.
            Собираем салат: (все слои смазываем майонезом)
            Первый слой: курица
            Второй слой: грибы с луком.
            Следующий слой:сыр.
            Потом -помидоры.
            На помидоры выкладываем кружочки маслинок. Хорошо бы украсить зеленью, но у меня к сожалению не нашлось, только немножко укропа.
            Сюда очень хорошо идет петрушка, будете оформлять - не поскупитесь.
            Салат очень вкусный. Угощайтесь на здоровье!!</item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Печень индюшиная — 450 г\n
            Шампиньоны — 200 г\n
            Морковь — 1 шт\n
            Лук репчатый — 1 шт\n
            Сыр плавленый — 1 шт\n
            Яйцо куриное — 3 шт\n
            Майонез — 250-300 г\n
            Масло растительное (для жарки)\n
            Огурец (маринованный) — 1 шт\n

            Рецепт «Салат "Улeт!"»:\n

            Для начала подготовим все составляющие нашего салатика.
            Печень отварим в подсоленной воде со специями, до готовности (минут 15-20). Откладываем остывать. Когда остынет печень, нужно натереть её на крупной тёрке.
            Сварим яйца.
            Грибочки нарежем тонкими пластинками и обжарим в небольшом количестве растительного масла.
            Лук и морковь почистим. Лук нарежем кубиками, а морковку натрем на крупной тёрке.
            Лук обжарим минутки 3, добавим морковку и доведём овощи до готовности.
            Вот ингредиенты, которые необходимы нам для приготовления салата.
            Теперь можно собирать салат.
            Первым слоем будет печёночный. К тёртой печени добавить 4 ст. л. майонеза, хорошо перемешать. Выложить эту массу на большую плоскую тарелку ровным слоем.
            Второй слой - жареный лук и морковь (перед добавлением в салат выложите овощи на бумажную салфетку, чтобы впитался лишний жир)
            Для третьего слоя грибы смешиваем с небольшим кол-вом майонеза и выкладываем на овощи.
            Для следующего слоя натрём на мелкой тёрке плавленый сырок и смешаем его с двумя ложками майонеза.
            Получившуюся массу выкладываем на салат.
            Последний слой - яичный. Яйца трём на крупной тёрке и тоже смешиваем с двумя ложками майонеза.
            Выкладываем на сырный слой.
            Огурчик режем тоненькими кружочками и выкладываем по бокам салата.
            Украшаем по вкусу. Даём настояться часок.
            Угощаемся с удовольствием.
            Очень вкусно!
            ПРИЯТНЕЙШЕГО ВАМ АППЕТИТА И ХОРОШЕГО НАСТРОЕНИЯ!
        </item>
        <item>Ингредиенты для «Салат "Чезаре"»:\n
            Филе куриное (или 2 маленьких) — 1 шт\n
            Лук репчатый (крупных) — 2 шт\n
            Огурец маринованный — 5 шт\n
            Заправка (майонез, йогурт) — 3 ст. л.\n
            Приправа (MAGGI на второе "Для нежного филе куриной грудки с чесноком и травами") — 1 шт\n

            Рецепт «Салат "Чезаре"»:\n

            Готовить любимый салат намного проще и быстрее с MAGGI®. Я оценила этот способ на 10 баллов.
            Очень рекомендую попробовать и вам.
            Филе отбивается и обжаривается в специальных листах пергамента, на которых уже есть приправы, специи, и травы. В этот раз я готовила с MAGGI® На второе для нежного филе куриной грудки c чесноком и травами.
            Обжариваем филе в листах на раскаленной сковороде без масла по 7 минут с каждой стороны.
            Жарим на среднем огне.
            Удерживаемся сами (и домашних держим), чтобы не съесть филе сразу же - такие ароматы!
            Обжаривается все очень быстро и удобно. Сковорода практически чистая.
            Получаем вот такое аппетитнейшее филе - румяная, пряная корочка, нежнейшее сочное мясо. Восторг!
            Для салата нужны крепенькие и вкусные маринованные огурцы. Нарезаем их брусочками и много сочного, вкусного (не ядреного!) белого лука. Его нарезаем тонкими кольцами.
            Мясо нарезаем тоже брусочками.
            Все!
            Заправляем салат по вкусу - майонезом или густым йогуртом.
            НЕ СОЛИМ! Вообще ничего дополнительно не кладем.
            Перемешиваем и подаем.</item>
        <item>Ингредиенты еа 3 порции:\n

            Для салата\n

            Помидоры черри (томаты разного цвета смотрятся интересней) — 500 г\n
            Маслины (я использовала для контраста оливки и маслины ) — 20 шт\n

            Для заправки\n

            Сок лимонный — 2 ст. л.\n
            Масло оливковое — 4 ст. л.\n
            Мед (без горки) — 1 ст. л.\n
            Соевый соус (по вкусу, не забудьте, что маслины солёные) — 1 ч. л.\n
            Перец черный (щепотка)\n
            Чеснок (нарезать мелко) — 3 зуб.\n
            Базилик (сушёный и несколько веточек свежего базилика для украшения салата) — 0,5 ч. л.\n
            Соль (дайте салату настояться и только потом добавляйте соль сверх нормы) — 1/4 ч. л.\n
            Перец чили (молотый, или свежий по вкусу и по желанию)\n
            Рецепт:
            Приготовление заправки начнём с того, что взобьём венчиком 4 ст. ложки оливкового масло, 2 ст. ложки сока лимона, 3 зубка измельчённого чеснока, 0,5 чайной ложки сушёного базилика, 1 столовую ложку мёда, 1/4 ч. ложки соли, 1 чайную ложку соевого соуса и щепотку чёрного перца. Мы любим острое, поэтому я всегда добавляю по вкусу перец чили. Готовить заправку удобней в такой ёмкости, в которой было бы легко перемешивать салат.
            Подготовим овощи для салата. Томаты помоем и высушим. Оливки и маслины откинем на дуршлаг и стряхнём от излишков маринада. На томатах черри сделаем несколько проколов зубочисткой, сложим их в полиэтиленовый пакет, распределив в один слой. Приложив небольшое усилие, надавим на них донышком стакана так, чтобы томаты лопнули и немного сплющились. То же самое проделаем с маслинами и оливками. Для этих действий я использовала пакеты для заморозки. Очень удобно и никаких брызг на стенах кухни.
            Томаты, оливки и маслины вместе с образовавшимся соком выкладываем в ёмкость к подготовленной заправке. Всё хорошенько перемешиваем, с душой окуная каждый ингредиент салата в ароматную заправку. Оставляем салат в таком виде минут на двадцать. Затем ещё раз всё интенсивно перемешиваем и перекладываем в чистую салатницу. Пробуем салат, если нужно, то добавляем по вкусу соль или сахар. Нам этого не потребовалось.
            Подаём салат к столу! Украшаем листиками свежего базилика. Это нечто волшебное, поверьте! Лучше и не придумать! А сок от салата какой вкуснющий! С хлебушком уходит весь до последний капли!
            Ароматы на кухне витают такие, что вам не придётся дважды приглашать к столу своих домочадцев. Приятнейшего аппетита и удачных импровизаций на вашей кухне!
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="snacks">
        <item>Чипсы в микроволновке</item>
        <item>Рулет из курицы "Мраморный"</item>
        <item>Сырно-чесночный хлеб</item>
        <item>Ароматные сухарики по-домашнему</item>
        <item>Крылышки "Баффало"</item>
        <item>Бутерброд "Пицца"</item>
    </string-array>
    <string-array name="snackRecipes">
        <item>Ингредиенты на 2 порции:\n
            Картофель (средний) — 2-3 шт\n
            Специи (по желанию)\n
            Соль (по желанию)\n

            Рецепт:\n

            Вымойте картофель щеткой, а очищать от кожуры или нет, решайте сами.
            Нарежьте кружками или дольками как можно тоньше - удобнее всего делать это слайсером или специальной теркой с держателем для продукта, которую повара называют "мандолина". (У меня была обычная овощечистка.)
            На бумагу для выпечки (пергамент) выложите в один слой ломтики картофеля.
            По желанию можете посолить, добавить специи на ваш вкус!!!
            Я готовила со специями и без - и ДАЖЕ БЕЗ СОЛИ очень вкусно!!!
            Включите микроволновку на мощность 700 Вт, готовьте 3-5 минут. Все зависит от вашей микроволновки!!!
            Как только увидите, что поверхность ломтиков стала слегка коричневой, сразу же вынимайте и перекладывайте на бумажные полотенца.
            Но не раньше, иначе чипсы не будут хрустеть.
            Повторяйте эту процедуру, пока не закончится картофель.
            Приятного аппетита Вам и Вашим деткам!!!</item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Соль (по вкусу)\n
            Перец черный (молотый, по вкусу)\n
            Чеснок — 3-4 зуб.\n
            Паприка сладкая (молотая) — 1 ст. л.\n
            Желатин — 30 г\n
            Филе куриное — 700 г\n
            Зелень (укропа и петрушки сушеная, измельченная) — 0,5 ч. л.\n

            Рецепт «Рулет из курицы "Мраморный"»:\n
            Куриное филе нарезать небольшими кусочками
            Добавить мелконарезанный чеснок, паприку, зелень, перец, соль, сухой желатин
            Всё хорошо перемешать
            Выложить в рукав для запекания, плотно закрепить
            Пакет положить в форму для запекания (у меня форма немного маловата)
            Запечь в духовке в течение 50 минут.
            Вынуть из духовки, остудить.
            Т. к. форма у меня оказалась маловата, я стянула бинтом, чтобы рулет имел более ровную форму.
            Остывший рулет убрать в холодильник до полного застывания желе (5-7 часов)
            Застывший рулет вынимаем из формы, освобождаем от рукава для запекания
            Выкладываем на блюдо
            Нарезаем и наслаждаемся вкуснятиной.
            Приятного аппетита!</item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Масло сливочное — 150 г\n
            Хлеб (любой) — 1 шт\n
            Чеснок — 2-3 зуб.\n
            Сыр твердый (любой, у меня Гауда) — 70-100 г\n
            Петрушка (или другая зелень)\n

            Рецепт «Сырно-чесночный хлеб»:\n

            Смешиваем размягченное масло, измельченный чеснок и натертый на мелкой терке сыр.
            Для хрустящего эффекта хлеб (кирпичик, батон, багет...) нарезаем ломтиками и намазываем мясляно-сырно-чесночной смесью. Густо намазывать не нужно, достаточно слегка.
            Для мягкого варианта намазанные ломтики собираем вместе и заворачиваем в фольгу или двойной слой пергаментной бумаги.
            Духовку разогреваем до 180 градусов. Завернутый хлеб и намазанные ломтики выкладываем на противень и запекаем минут 10-15 до румяности.
            Немного остывшие ломтики нарезаем на небольшие кусочки. Хлеб получается хрустящий, румяный, ароматный! Даже вкуснее обожаемых всеми сырных палочек.
        </item>
        <item>Ингредиенты для «Ароматные сухарики по-домашнему»:\n
            Хлеб (белый или черный)\n
            Чеснок — 3-4 зуб.\n
            Соль — 1 ч. л.\n
            Пряности (или зелень; любые, у меня орегано (душица)) — 1 ч. л.\n
            Масло растительное — 3-4 ст. л.\n

            Рецепт «Ароматные сухарики по-домашнему»:\n
            Слегка (а может быть и сильно) зачерствевший хлеб режем на кусочки. Размер - по желанию. У меня зачерствело 2/3 батона, поэтому процесс приготовления я разделила на 3 части. Чем меньше хлеба, тем меньше заходов (в следующих шагах это станет понятнее).
            В целлофановый пакет кладем раздавленный в прессе чеснок (1 зубчик), соль (1/3 ч.л.), любую пряность или свежую, или сухую зелень (у меня орегано (душица), добавляем неполную столовую ложку растительного масла.
            В этот же пакет кладем 1 часть хлеба, слегка надуваем пакет, закручиваем верхнюю часть и начинаем встряхивать кусочки до полного распределения чесночно-масляной массы по хлебу.
            Высыпаем обработанные кусочки на противень, повторяем процедуру с оставшимся хлебом столько раз, сколько частей хлеба у нас есть. Я уложилась в 3 захода. Противень ставим в разогретую до 200 градусов духовку и сушим, иногда перемешивая, чтобы сухарики равномерно зарумянились до нужной нам степени "хрусткости".
            Вот и все! Эти сухарики ничуть не хуже (мне кажется, что и лучше) по вкусу, чем покупные, а в смысле полезности - так им просто равных нет: никаких консервантов, стабилизаторов, красителей и ароматизаторов. Все натуральное!
            На сайте есть рецепты сухариков, в этом я не оригинальна, но рецепта с таким способом приготовления я не нашла, а способ этот помогает распределить "смазку" равномерно, со всех сторон и на всех кусочках.
            ПРИЯТНОГО ХРУС...АППЕТИТА!!!
        </item>
        <item>Ингредиенты для «Крылышки "Баффало"»:\n

            Основа\n

            Крылья куриные — 1,5 кг\n

            Соус "Баффало"\n

            Масло сливочное — 60 г\n
            Сахар коричневый — 2 ст. л.\n
            Соус томатный (или томатная паста) — 3 ст. л.\n
            Соус (соус чили) — 1 ст. л.\n
            Чеснок — 1 зуб.\n
            Перец черный — по вкусу\n
            Соль (или по вкусу) — 1/2 ч. л.\n

            Соус "Блю чиз"\n

            Сыр мягкий (любой сыр с голубой плесенью) — 50 г\n
            Сметана — 1/2 стак.\n
            Йогурт — 1/2 стак.\n
            Чеснок — 1 зуб.\n
            Соль (или по вкусу) — 1/2 ч. л.\n
            Перец черный — по вкусу\n

            Для подачи\n

            Сельдерей черешковый — 2 шт\n
            Морковь — 2 шт\n

            Рецепт «Крылышки "Баффало"»:\n

            Крылышки вымыть, обсушить и разрезать по суставам на 3 части.
            Кончики крыльев можно использовать для бульона, здесь они нам не понадобятся.
            Традиционно крылышки "Баффало" жарят во фритюре.
            Встречаются как варианты без панировки, так с ней. Я использовала такую: 0,5 стакана муки смешать с 1 ч. л. кайенского перца, 1 ч. л. соли и 1-2 ч. л. паприки. Крылышки обвалять в панировке (удобно это делать в пакете) и обжарить до готовности во фритюре. Готовые крылышки откинуть на сито или выложить на бумажные полотенца.
            Пока крылышки запекаются, приготовьте сырный соус. Для этого все ингредиенты нужно измельчить в блендере. Соус необязательно должен быть однородным, пусть останется слегка комковатым.
            Я честно признаюсь, что фритюр не люблю и готовлю в нем чрезвычайно редко, поэтому обычно я крылышки запекаю. Если вы предпочитаете именно этот вариант, то сложите крылышки в маринад и оставьте на 30-60 минут.
            Для маринада нужно смешать 0,5 л кефира с 1 ч. л. соли, 5 измельченными зубчиками чеснока (я использую сухой), черным молотым перцем по вкусу и 1-2 ст. л. соуса чили. Можно, конечно же, использовать свой вариант маринада, дело вкуса.
            Духовку разогреть до 200°. Противень застелить фольгой, смазать ее маслом. С крылышек стряхнуть маринад и выложить их на противень, "красивой" стороной вниз. Запекать 30-40 минут, один раз перевернуть во время запекания. Если плохо подрумянились, то в конце просто поставьте их под гриль на 3-5 минут и доведите до румяной корочки. Готовые крылышки выложите в большую миску.
            Соус "Баффало".
            Этот соус нужно готовить перед самой подачей крылышек.
            На среднем огне в кастрюле растопить 60 г сливочного масла с 2 ст. л. коричневого сахара.
            Когда смесь начнет закипать, добавить 3 ст. л. томатного соуса или томатной пасты.
            Затем добавить 1 ст. л. соуса чили, попробовать и, если нужно, добавить еще, доводя вкус до нужной вам степени остроты.
            После чего добавить зубчик чеснока, соль и черный перец по вкусу, довести до кипения и сразу снять с огня. Кипятить соус нельзя, т. к. он может расслоиться.
            В готовые крылышки выложить соус "Баффало" и перемешать.
            Выложить крылышки на блюдо.
            К соусу "Блю чиз" подать морковь и сельдерей, нарезанные на брусочки.
            Достать из холодильника пиво и немедленно подать все на стол.
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Батон — 1 шт\n
            Сосиска — 5 шт\n
            Помидор (небольшой) — 2 шт\n
            Сыр твердый — 100 г\n
            Чеснок — 1 зуб.\n
            Зелень\n
            Майонез\n
            Рецепт:
            Нарезать сосиски или колбасу мелкими кубиками.
            Помидоры тоже нарезаем кубиками.
            Измельчаем зелень.
            Натереть сыр на крупной терке, чеснок (через давилку) и добавить майонез. Все перемешать.
            Солить не нужно.
            Батон нарезать ломтиками и намазать этой смесью. Выложить на противень.
            Противень смазывать не нужно.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="drinks">
        <item>Сливочный ликер</item>
        <item>Напиток "Госпожа талия"</item>
        <item>Домашний лимонад</item>
        <item>Миндальное молоко</item>
        <item>Напиток "Да здравствует фигура"</item>
        <item>Греческий имбирный квас "Дзидзибира"</item>
    </string-array>
    <string-array name="drinkRecipes">
        <item>Ингредиенты:\n
            Водка — 0.5 л\n
            Молоко (концентрированное, не путать со сгущенным) — 1 бан.\n
            Сахар — 1 стак.\n
            Кофе растворимый (или, примерно, 1.5 ст. ложек) — 1 пакет.\n
            Ванилин\n
            Рецепт «Сливочный ликер»:\n
            Все продукты (кроме водки) смешать и довести до кипения (но не кипятить!!), остудить влить водку, перемешать.
            Кто любит покрепче - можно влить всего лишь 300 мл водки.
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Яблоко (зеленое) — 2 шт\n
            Огурец (свежий) — 2 шт\n
            Сельдерей черешковый (стебель) — 2 шт\n
            Лимон — 1 шт\n
            Апельсин — 1 шт\n
            Петрушка — 1 пуч.\n
            Укроп — 1 пуч.\n
            Мята (свежая) — 1 пуч.\n

            Рецепт «Напиток "Госпожа талия"»:\n

            Вот наши продукты...
            Яблоки режем дольками, очистив от косточек, но кожуру оставляем.
            Стебли сельдерея нарезаем мелкими кубиками.
            Огурчик режем дольками... Если он прям с грядки, будет еще лучше... аромат превосходный!
            Лимон очищаем от цедры и косточек, чтобы не было излишней горечи... Режем кольцами, а кольца - на четвертинки.
            То же самое проделываем и с нашим апельсином. Но цедру не снимаем.
            Укроп и петрушку мелко режем.
            Мяту рвем руками. Раскладываем в кувшин или другую емкость, где собираетесь настаивать лимонад. Мне этих ингредиентов хватило на 2 двухлитровых кувшина. Заливаем все холодной водой и настаиваем сутки в холодильнике.
            Следующее утро начинаем с глотка "полезности". Наполняем стакан льдом и заливаем чудесным напитком.
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Сахар (1 стакан) — 220 г\n
            Сок лимонный (1 стакан (примерно 5 лимонов)) — 250 мл\n
            Вода газированная (от 750 мл до 2 л)\n
            Вода (1 стакан) — 250 мл\n

            Рецепт «Домашний лимонад»:

            Поместите сахар в кастрюльку с 1 стаканом (250 мл) воды. Помешивайте на медленном огне до полного растворения сахара.
            Остудите, добавьте лимонный сок. При желании процедите.
            Непосредственно перед подачей добавьте газированную воду.
            По рецепту нужно добавить 3 стакана газированной воды, но мне показалось, что напиток получается чересчур концентрированным и приторным, поэтому я добавляла, добавляла газировки и осталась довольна вкусом, когда ее количество дошло до 2 л.
            Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Молоко — 1/2 стак.\n
            Вода — 1/2 стак.\n
            Миндаль — 15-20 шт\n
            Мед — 1 ст. л.\n

            Рецепт «Миндальное молоко»:\n

            Итак, всё начинается с замачивания миндальных зёрен. Поместите в чашку 15-20 штучек миндалин и залейте их половиной стакана тёплой кипячёной воды. Оставьте на ночь.
            Теперь, спустя несколько часов (или ночь), разбухшие миндалинки необходимо очистить от кожицы.
            Поместите очищенные зёрна в блендер и залейте их водой, в которой мы замачивали миндаль.
            Включите блендер и тщательно взбейте всё это дело на максимальной скорости в течение 5-и минут.
            Только взгляните, какая у нас получилась красота!
            Теперь добавьте половину стакана свежего молока и одну столовую ложку мёда. Ещё раз включите блендер, примерно на пару минут, чтобы всё хорошенько перемешалось.
            И вот, наш божественный напиток готов!
            Будьте счастливы и здоровы!
            Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Петрушка (10 веточек)\n
            Лимон — 1 шт\n
            Вода (немного)\n
            Рецепт:\n

            Подготовим наши ингредиенты. Петрушка, немного, веточек 10 на 1 порцию; лимон небольшой и водичка.
            Сначала помоем петрушку и оторвем листики, так как ножки нам не нужны, кладем их в блендер.
            Выжимаем сок одного лимона и отправляем к петрушке.
            Блендером все измельчаем.
            Наливаем в стакан и разводим водой до половины стакана, получается 100 мл напитка.
            Пить его нужно за 15 минут до завтрака на протяжении 15 дней. Потом 15 дней перерыв и снова пить 15 дней. Отказывать особо в еде нет необходимости, но стараться по возможности кушать пораньше и исключить вредные продукты на ужин. Напиток ускоряет метаболизм, расщепляет калории, способствуя выведению лишнего из организма.
        </item>
        <item>Ингредиенты для 8 порций:\n
            Имбирь — 80 г\n
            Лимон — 400 г\n
            Сахар гранулированный — 200 г\n
            Дрожжи (сухие, быстродействующие или активные) — 5 г\n
            Мята (по вкусу)\n
            Вода — 1500 мл\n

            Рецепт «Греческий имбирный квас "Дзидзибира"»:
            Очистить корень имбиря и натереть его на крупной терке.
            В 100 мл теплой воды размешать 0,5 чайной ложки быстродействующих дрожжей и поставить в теплое место до образования на поверхности жидкости небольшой пузырящейся пенки, что будет означать активацию дрожжей
            Выдавить сок из лимонов и крупно нарезать корки.
            В остальной воде размешать до растворения сахар. Добавить натертый имбирь, нарезанные лимонные корки и лимонный сок. Добавить воду с дрожжами.
            Жидкость не должна полностью заполнять емкость, в которой готовится лимонад. Закрываем сосуд с помощью латексной перчатки и ставим в теплое, солнечное место на сутки или чуть дольше.
            Через три часа.
            Готовый лимонад обладает газированным, сладко-ядреным имбирным вкусом. После готовности его процеживают, разливают по бутылкам, убирают в холодное место и выдерживают еще пару дней.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="bakeryProducts">
        <item>Сливовый пирог из "Нью-Йорк Таймс"</item>
        <item>Пирожки на заварном дрожжевом тесте</item>
        <item>Нежный яблочный пирог с хрустящей корочкой</item>
        <item>Кекс творожный "Воронежский" по ГОСТу</item>
        <item>Чебуреки</item>
        <item>Лучшая пицца "А-ля пепперони и двойной сыр"</item>
    </string-array>
    <string-array name="bakeryProductRecipes">
        <item>Ингредиенты:\n
            Сахар (+ 2 ст.л. на посыпку) — 3/4 стак.\n
            Масло сливочное (или маргарин) — 113 г\n
            Мука пшеничная / Мука — 1 стак.\n
            Яйцо куриное — 2 шт\n
            Разрыхлитель теста — 1 ч. л.\n
            Соль — 1 щепот.\n
            Слива (сорт "Венгерка" или чернослив) — 12 шт\n
            Корица — 1 ч. л.\n

            Рецепт «Сливовый пирог из "Нью-Йорк Таймс"»:

            Слива по рецепту должна быть сорта "Венгерка". Если я правильно поняла, то ее еще называют чернослив. Я в первый раз купила очень крупную сливу, она закрыла всю поверность пирога. В последующие разы слива была мелкая, и тоже получилось вкусно и красиво. Нам понадобится 24 половинки, то есть 12 целых слив.
            Взбить масло с 3/4 ст. сахара.
            По одному добавить яйца, соль. Взбить еще раз.
            Ложкой вмешать муку, перемешанную с разрыхлителем. Не до фанатизма! Как видите, тесто довольно густое. На этом этапе включаем духовку на 175-180 градусов.
            Форму смазать маслом, присыпать мукой, выложить тесто, разровнять. У меня форма диаметром 24 см. Сливы разделить на половинки. Сверху, не вдавливая, разложить половинки слив.
            Смешать 2 ст. л. сахара с 1 ч. л. корицы.
            И присыпать коричным сахаром сливы. Ставим в хорошо разогретую духовку и выпекаем 40-45 минут до хрустящей корочки.
            Сахар на сливах карамелизуется. Выглядит пирог потрясающе. Как видите, зеленая, невзрачная слива после запекания превращается в янтарную, с красным отливом. Очень интересный эффект.
            Подавать желательно теплым с шариком ванильного мороженого. Приятного!
        </item>
        <item>Ингредиенты:\n

            1 этап\n

            Соль — 1 ч. л.\n
            Вода — 1 стак.\n
            Мука пшеничная / Мука — 3 ст. л.\n
            Сахар — 1 ст. л.\n
            Масло растительное — 3 ст. л.\n

            2 этап\n

            Дрожжи (свежие, можно использовать сухие саф-момент 17,5 гр) — 50 г\n
            Вода (не горячая кипяченая) — 1 стак.\n
            Мука пшеничная / Мука — 500 г\n

            Рецепт:\n

            1 этап. Соединить муку, масло, сахар и соль.
            Залить все это 1 стаканом крутого кипятка. Хорошо перемешать.
            Дать остыть этой смеси.
            2 этап. В теплую смесь добавить дрожжи (у меня были сухие саф-момент 17,5 гр) и стакан не горячей воды.
            На фото изображены 2 пачки по 11 гр, но использовалось лишь 17,5 гр.
            Частями ввести муку. Количество муки может быть разным. У меня ушло 500 гр и еще 1 столовая ложка.
            Замесить тесто как на пирожки.
            Из теста сформировать шарики и дать им разойтись 5 минут.
            Сформировать пирожки с любимой вами начинкой и жарить в большом количестве масла.
            Пирожков выходит 25-30 штук, смотря какие вы будете делать колобки. Тесто у готовых пирожков такое вкусное и хрустящее.
            Приятного аппетита!
            Примечание: можно в тесто добавить 3 желтка, еще вкуснее будет. Но если яиц нет, можно и без них, я, например, так и делаю.
        </item>
        <item>Ингридиенты:\n
            Пирог\n

            Коньяк (по желанию) — 1 ст. л.\n
            Разрыхлитель теста (15 г) — 1 пач.\n
            Молоко — 90 мл\n
            Масло растительное — 2 ст. л.\n
            Сахар — 70 г\n
            Мука пшеничная / Мука — 60 г\n
            Яблоко (крупные) — 3-4 шт\n
            Яйцо куриное — 2 шт\n

            Корочка\n

            Миндаль (листиками) — 2-3 ст. л.\n
            Масло сливочное (растопленное) — 3 ст. л.\n
            Сахар (80 г на корочку и 1 ст.л. на посыпку) — 80 г\n
            Яйцо куриное — 1 шт\n

            Рецепт «Нежный яблочный пирог с хрустящей корочкой»:

            Смешать муку, сахар, разрыхлитель.
            2 яйца слегка взбить вилкой и влить в смесь муки с сахаром.
            Теперь вливаем молоко. Размешиваем.
            Затем в тесто влить растительное масло и коньяк, если желаете. Хорошенько взбиваем до пузырьков.
            Приступаем к чистке яблок. Снять с них кожуру и убрать семечки. Нарезать тонкими пластинками, это обязательно, иначе не получится нужная нам текстура теста.
            Кладем яблоки в тесто. Посмотрите, какое тесто должно быть, его почти и не видно, оно впитано яблоками. Так и должно быть.
            Форму смазать маслом, вылить в нее тесто.
            И выпекать в разогретой духовке 25-30 мин. при температуре 200 град.
            Пирог готов, когда наощупь он достаточно твердый.
            В это время готовим будущую корочку: взбить в белую пену яйцо с сахаром. Добавить растопленное сливочное масло и еще раз взбить.
            Получается вот так.
            И залить этой смесью еще горячий пирог.
            Сверху посыпать пластинками миндаля и 1 ст. л. сахара.
            И поставить еще на 10-15 мин. в духовку при температуре 200 град. до золотистой корочки.
            Пирог отставить до полного охлаждения и извлечь из формы (или можно подавать прямо в форме).
            Подавать ОБЯЗАТЕЛЬНО холодным. Если начнете есть теплым, то будет привкус яиц или разрыхлителя. При остывании запах пропадает.
            И внимательно посмотрите на тесто пирога: оно как будто выложено тоненькими слоями яблок. Очень красиво смотрится! и очень вкусно! И имейте в виду, что пирог нужно есть холодным, и он становится еще вкуснее на следующий день. Так что постарайтесь оставить что-нибудь на завтра!
        </item>
        <item>Кекс творожный "Воронежский" по ГОСТу</item>
        <item>Ингредиенты:\n
            Вода (кипяченая, теплая) — 200 мл\n
            Яйцо куриное — 1 шт\n
            Соль (не полная ) — 1 ч. л.\n
            Сахар — 0.5 ч. л.\n
            Водка — 4 ст. л.\n
            Масло растительное — 5-6 ст. л.\n
            Мука пшеничная / Мука — 2-2.5 стак.\n
            Мясо (говядина с жирком) — 300-350 г\n
            Лук репчатый — 1 шт\n
            Перец черный (молотый)\n

            Рецепт:\n

            Муку всыпать в миску (для начала 1.5 стакана), сделать в середине углубление, влить воду, масло, водку, вбить яйцо, добавить соль и сахар, замесить тесто, подсыпая еще муку (оно должно быть чуть мягче, чем на пельмени), хорошенько его вымешать на столе, затем прикрыть миской и оставить минимум на 1 час, в процессе перебить несколько раз, чем дольше тесто постоит, тем вкуснее будет.
            Мясо перекрутить с луком, добавить в фарш соль и перец по вкусу, затем немного развести ледяной водой (примерно 50 мл.) так, чтобы фарш был как очень густая сметана.
            Тесто поделить на две части, одну часть снова пока убрать под миску, другую поделить на кусочки размером примерно с мячик для пинг-понга, можно и больше, зависит от того, какой величины будут чебуреки, я люблю делать с ладошку величиной, небольшие.
            В сковороде разогреть достаточное количества растительного масла.
            Кусочек теста раскатать тонко, но не так, чтобы прямо просвечивалось иначе оно лопнет при жарке. На один край нанести слой начинки, сверху можно положить кусочек сливочного масла по желанию, это придаст дополнительную сочность и аромат.
            Накрыть начинку тестом, хорошо выпустить воздух, разглаживая ладошкой, иначе чебуреки при жарке будут надуваться и лопаться, и от этого вытечет весь сок, края хорошо придавить пальцами затем обрезать.
            Готовые чебуреки аккуратно перекладывать в хорошо разогретое масло, стараясь не разорвать тесто, жарить на среднем огне до золотистого цвета, переворачивать двумя широкими лопаточками.
            Пока жарятся одни, можно в это время лепить следующие.
            Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Ингредиенты на 6 порций:\n
            Сыр твердый — 200 г\n
            Колбаса (салями) — 250 г\n
            Помидор — 1-2 шт\n
            Лук репчатый — 1 шт\n
            Перец болгарский — 1/2 шт\n
            Майонез (легкий) — 2-3 ст. л.\n
            Майоран (сушеный)\n
            Тесто дрожжевое\n
            Зелень\n
            Рецепт «Лучшая пицца "А-ля пепперони и двойной сыр"»:

            Тесто разравниваем по форме руками... ооооооочень тонко!!!

            ТЕСТО:
            Кому лень заходить по ссылке, напишу рецепт здесь.
            - Простокваша (или кефир)- 0,5 л
            - Дрожжи - 2 ч. л. (развести в 1/2 стак. теплой подслащенной воды (1 ч. л. сахара))
            - Масло растительное - 1/2 стак.
            - Мука - до мягкого теста
            Этого теста хватит на 2-3 пиццы в зависимости от диаметра формы, у меня d=32 см.

            Смазываем майонезом.
            Посыпаем сушеным майораном.
            Сыр трем на терке.
            И вот... наконец, чудеса...
            После майонеза и майорана наносим толстенный слой сыра...
            Режем дольками помидор.
            Так же режем салями.
            Выкладываем помидоры на расстоянии друг от друга.
            Выкладываем по принципу "чешуи" в порядке салями-помидор-лук. Очень важно, чтобы помидор был поверх лука.
            Посыпаем мелко нарезанным болгарским перцем.
            Затем вторая порция сыра.
            Выпекаем в разогретом духовом шкафу 25-30 минут.
        </item>
    </string-array>
</resources>